---
title: "四川 | 这地方，还能来一次"
categories: [ "旅记" ]
tags: [  ]
draft: false
slug: "daocheng"
date: "2019-07-27 21:00:00"
---

我希望有个如你一般的人。如这山间清晨一般明亮清爽的人，如奔赴古城道路上阳光一般的人，温暖而不炙热，覆盖我所有肌肤。由起点到夜晚，由山野到书房，一切问题的答案都很简单。

看了挺久的博客，最喜欢的还是[罗磊][1]老师。

这个博客有许多部分也是借鉴了他的思路

### 正文

三年前和初恋女友看了《从你的全世界路过》这电影，当时就记住了这个地方，也向往了三年。
阴差阳错，前段时间父母问我去不去稻城，我当时就兴奋起来了，果断订了机票酒店。

![1](https://s2.ax1x.com/2019/07/28/e1ASWF.jpg)

杭州到稻城只有这一班航班，略有些红眼，图为机场高速路上看日出

![141564316549_.pic.jpg](https://i.loli.net/2019/07/28/5d3d988fee31a12975.jpg)

稻城机场，世界上海拔最高机场（没有之一）

唯一的感觉就是有一些高原反应

不过还好，以前练过管弦乐，肺活量高，呼吸还算顺畅

![151564316783_.pic.jpg](https://i.loli.net/2019/07/28/5d3d988fee3e559957.jpg)

吃午饭海拔相对低一些 吃的团餐

晚上睡在海拔高度约2900米的民宿，就在景区门口

![171564317094_.pic.jpg](https://i.loli.net/2019/07/28/5d3d988f1cfbb97598.jpg)

（第二天 景区）茅十八向荔枝求婚的地方

![161564317089_.pic.jpg](https://i.loli.net/2019/07/28/5d3d988fee47013383.jpg)

山林间的一个庙

![181564317208_.pic.jpg](https://i.loli.net/2019/07/28/5d3d988f0325828327.jpg)

海拔4528m

![191564317383_.pic.jpg](https://i.loli.net/2019/07/28/5d3d988e900a596197.jpg)

来稻城风景区必登的一个点———牛奶海

天气不佳 远没有晴天时候好看

![201564317485_.pic.jpg](https://i.loli.net/2019/07/28/5d3d988f0f17b72916.jpg)

倘若晴天的时候 湖面会反映出宝石蓝色的光

![211564318241_.pic.jpg](https://i.loli.net/2019/07/28/5d3d9a374403f41415.jpg)

民宿晚餐——很棒

![221564318328_.pic.jpg](https://i.loli.net/2019/07/28/5d3d9a9d18fff41015.jpg)

第三天都在赶车去稻城县（之前是风景区，两地差得很远）

晚餐后在县城逛逛 这边特产最多的就是松茸了

![231564318504_.pic.jpg](https://i.loli.net/2019/07/28/5d3d9b4ca473f47385.jpg)

稻城县的标志——尊胜塔林

![241564318644_.pic.jpg](https://i.loli.net/2019/07/28/5d3d9bcfbac7352768.jpg)

当地唯一对旅客开放的藏民村家

![251564318793_.pic.jpg](https://i.loli.net/2019/07/28/5d3d9c583d6fa64644.jpg)

藏区最少不了的就是在公路边成群的牦牛

![261564318886_.pic.jpg](https://i.loli.net/2019/07/28/5d3d9cb3567cd32970.jpg)

（驱车成都）海拔4718m——卡子拉山

----------

人生第一篇游记暂时写到这啦，因为后面驱车去成都，就不包含在此行程中了。

  [1]: https://luolei.org
